巴黎警察逮捕過百名示威高中生 強綁雙手逼跪地

▲巴黎芒特拉若利學生爭取大考改革，遭警察逮捕。（圖／翻攝自推特／Violences Policières）

記者錢玉紘／綜合報導

法國「黃背心」示威運動已經持續了4周，示威者在本周末仍然會持續上街頭，由於參與者有眾多年輕學生，日前社群媒體也瘋傳一段影片，大約上百名高中生遭鎮暴警察大聲喝斥面對牆壁跪在地上，人權團體表達對此事的不滿，更有老師上街頭聲援學生。

法國的人權監督團體「Violences Policières」在推特上PO出這段影片，可以看到大約有上百名學生遭到逮捕，所有人的雙手都被用束帶綁在身後，警察將他們聚集在一起，大聲喝斥，要求學身們面對牆壁跪下。這段影片是6日發生的事件，地點外在巴黎西部近郊芒特拉若利（Mantes-la-Jolie）。

在當天，希望修改國家考試內容的抗議者上街示威，大約151名學生疑似在抗議者縱火之後，朝著火堆丟瓦斯罐，警察則用催淚瓦斯反擊，並逮捕涉是學生，一名警察在影片中諷刺提到「還真是守規矩的學生」。這支影片目前已經有超過200萬人觀看。

法國人權監督員陶班（Jacques Toubon）在7日表示看過這個影片，將會開啟疑似惡意對待未成年學生的調查，法國樂施會（Oxfam）主席杜福羅特（Cécile Duflot）也表示，這樣的行為「簡直無法容忍」。但當地警方表示，他們只是希望避免黃背心運動引起的暴力行為繼續蔓延，才會大動作逮捕。

法國教育部長布蘭克則出面表示，已經看過影片了，雖然裡面的內容讓人很震驚，但還是必須深入了解事發當下狀況等細節，才能加以評論，最重要的是找出真相。內政部長卡斯塔納（Christophe Castaner）則說，「現場充滿暴力，學生們朝著已經著火的路障丟了幾十個瓦斯罐，被捕的高中生還有人攜帶武器，不過無人受傷」。

在當地時間7日，數十名老師站上街頭，表達對學生們的支持，他們聚集在巴黎的共和國廣場（Place de la République），雙手抱頭跪在地上，重現學生們被逮捕的場面，表達聲援。

▲其他學生聚集巴黎市區聲援。（圖／達志影像／美聯社）

現在這起示威行動已經進入了第4周，是巴黎從1968年的學運以最嚴重暴動，重挫總統馬克宏的聲望，他親自宣布燃料稅凍漲半年，下周更要上火線發表談話。由於抗議活動持續蔓延，政府決定8日在全國部署8萬9000名警力，知名景點如艾菲爾鐵塔、羅浮宮等地也都關閉。紐約時報報導，黃背心運動到目前為止已經造成4人死亡，700人受傷。

這場抗議原先是法國民眾抗議柴油稅、生活費上漲的不滿，但逐漸演變為反馬克宏的示威，馬克宏一開始作風強硬，強調「絕不接受暴力」，還批評前任總統屈服於民眾抗議，但是之後示威行動越鬧越大，他也在5日首度改變了立場，宣布暫緩上調燃料稅，以回應民眾的抗爭。

原文網址: 影片曝光！巴黎警用催淚瓦斯逮捕「抗議高中生」 強綁雙手逼跪地 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

其實班政府官員，警察唔怕會被民眾送上斷頭台

當地星期六好睇了
法國佬係真勇武

要是老夫出手

國家機器，邊有良知

旺角暴動果d入曬冊咪又係比連登仔笑
知道香港人有幾仆街我都係繼續飲喜茶算

修改國家考試內容的抗議者上街示威，大約151名學生疑似在抗議者縱火之後，朝著火堆丟瓦斯罐

佔中點比？

文化背景唔同
遊行吓都俾人話暴動
一步一步黎啦

啲撚樣淨係識的冷嘲熱諷
唔知佢地做左咩創舉咁把炮？

梁天奇坐6年 個post唔夠1001 同日唔知咩漫畫家條女偷食，開到10幾個post 8掛人地d野 香港人

SO SAD

有邊次大單野大學生冇企出黎？屌你老母

網絡廢青周圍都係
叫班警察打撚醒佢地就岩啦

香港個班打完幾撚聽話 反都唔敢反

屌你笑鳩香港人都要睇歷史啦，人哋法國喺革命始祖，又經歷過二戰，後代流住革命嘅血，歷練豐富，示威抗議暴動幾乎係日常嚟；相反香港近百年都相對和平，英國佬管治又令到香港變成世界一流城市，紙醉金迷係好正常。無經歷過大壓逼就唔會識得反抗，覺得香港青年會無啦啦進化成為革命家係不合理預設。其實由一四年開始已經進化得好快啦大佬，你瞓撚著咗？仲屌乜鳩呀

啱啊，歷史背境都唔同
Btw, 我係覆緊「反觀香港大學生 靜係識飲喜茶睇支劇去日本旅行」條友

相比下香港警察廢到俾人打到訓係地

條友不嬲5毛，係度扮晒野踩香港學生

連登班so called本土派最多咪開下post叫人兩聲義士

支持法國警方依法行使武力 維持巴黎繁榮穩定

又學埋啲左膠野

香港警察不會立即逮捕，但幾年後先慢慢攪你